老豆嘅生日禮物

Dad's Birthday Gift
4月4日係老豆嘅生日。我問：「老豆嘅生日願望係咩？」
「我想你同哥哥開心健康。」
最近因為疫情所以多咗時間喺屋企，多咗時間反思對我嚟講咩係重要嘅事物。我問自己，有咩令我開心？我好鍾意唱歌。雖然唔少人話我唱歌好聽，而我表面上都係好自信嘅人，但其實內心一直覺得有大把人唱得比我好啦。
好多年前，啊哥送咗支咪畀我，鼓勵我錄歌，但我咁多年嚟都冇的起心肝認真對待。可能係自卑，可能係自己其實冇咁鍾意唱歌。
最近反思過後，覺得我真係好鍾意好鍾意，唱歌好開心好開心，所以希望將我嘅歌聲送畀老豆老母。我計劃逢星期三、六唱一首歌，寫一段首歌同我嘅故事。
4 April is my dad's birthday. I asked, "What is dad's birthday wish?"
"I wish for you and your brother to be happy and healthy."
Because of the recent epidemic, I spent more time at home. There's more time for me to reflect on what is important to me. I asked myself: What makes me happy? I truly enjoy singing. Even though quite a lot of people say I can sing well and apparently I look confident, but in fact, inside of me I always thought that there are many more who could sing better than me.
Many years ago, my brother gave me a microphone as a gift and encouraged me to start recording, but I never made the effort or took it seriously all these years. Perhaps I felt inferior. Perhaps I didn't enjoy singing that much.
After reflecting on this recently, I felt I really enjoyed it. Singing truly makes me happy. That is why I would like to offer my songs to my parents as a gift. I plan to sing a song every Wednesday and Saturday and write the story between the song and I.

2020年4月4日 4 April 2020
Never Give All the Heart by Katharine McPhee in Smash

呢一首歌係我第一次分手經常重聽嘅歌。原作係葉芝嘅一首詩，字面上係反對愛嘅詩，但我嘅理解係相反。原因係最後一句，佢的確輸咗，但佢的確付出真心。呢一首改變咗我嘅愛情觀，令我重新振作。如果要愛，就要全心全意。就算知道有機會會輸得好慘，都要全心全意去愛。
I looped this song very often the first time I broke up. The song is from a poem by William Butler Yeats. Literally, it is an anti-love poem, but I read it differently because of the last line. Yes, he did lose, but he did give all his heart. This song has changed how I view love and lifted me back on my feet. If I were to love, I would give all my heart. Even though I know I may lose desperately, I will still give all my heart.

如果要愛，就要全心全意。就算知道有機會會輸得好慘，都要全心全意去愛。If I were to love, I would give all my heart. Even though I know I may lose desperately, I will still give all my heart.

要做到每一段戀情都全心全意地投入，就要讓自己有充足嘅時間去沉澱上一段感情。當一個人可以放得低上一段感情嘅時候，就係佢可以再愛嘅時候。跌得越傷，愛得越深。

2020年4月8日 8 April 2020
If No One Will Listen by Kelly Clarkson

Kelly Clarkson嘅All I Ever Wanted係我第一張專輯，係我中學同學兼好朋友送畀我嘅生日禮物。呢首歌是我一直係我嘅最愛，亦係我動力來源，陪我度過好多人生低潮，教曉我喊並唔係軟弱，而係我嘅一部分，係表達情感嘅方法。當有朋友需要鼓勵，我就會唱呢一首唱。呢首嘅亦係我參加的第一場也是唯一一場歌唱比賽中表演嘅歌。
Kelly Clarkson's All I Ever Wanted was the first album I ever had. My friend and secondary school classmate gave it to me as my birthday gift. This song is my all-time-favourite and my source of strength. It got me through a lot of depressed times. It taught me crying is not a sign of weakness, but is actually part of me as I express my emotions. When my friends need encouragement, I would sing them this song. This also the song I performed in the first and only singing competition I ever participated in.

2020年4月11日 11 April 2020

He's Been Faithful
我洗禮果日唱嘅歌。果段時間係我人生中其中一個低谷。我從細喺教會長大，但果段時間因為教會一啲唔愉快嘅事開始覺得心好攰，完全感覺唔到上帝嘅存在，所以果段時間一直都冇去教會。之後有種種事情令我重拾對上帝嘅信心，所以最後決定洗禮。事實上洗禮前後都好大爭扎，但呢首歌好清楚話畀我聽，無論我點都好，上帝都唔會放棄我。
I sang this song on the day of my baptism. That time was one of the most depressing times of my life. I grew up in church, but because of certain unpleasant experiences at church, I was burnt out and I couldn't feel God's presence. That was why I left church at that time. However, later things happened and relight my faith in God, which was why I decided to get baptized. In fact, I struggled a lot before and after my baptism, but this song has taught me that no matter how I am, God will not give up on me.

2020年4月15日 15 April 2020
For Good from Wicked

呢一首歌係同一個好朋友絕交時想畀佢嘅一首歌，當時同佢識咗至少九年。當年，我將呢首歌放咗上Facebook設定只有佢睇到，加上一句「我想你」，但我至今都唔知佢究竟有冇睇到。我唔記得初遇嘅情況，係佢之後話返畀我聽。中一嘅時候，我喺學校巴士站畀咗錢畀冇錢搭車嘅佢。直到中二嘅時間先同佢同班，然後同佢同一班朋友。開頭都唔係同佢最親近，但之後慢慢同佢成為最好嘅朋友。我地性格相反，但彼此吸引，無話不談。佢係我人生其中一個低谷將我拉起身。因為情緒低落，冇離開屋企冇同佢聯絡嘅我，多得佢敲門搵我，我先走出嚟。果一刻，佢就係我嘅天使。之後，佢唔開心嘅時間我都陪喺佢身邊。到中學畢升上唔同大學，我地仍然係最好嘅朋友。絕交嘅原因係我忽略咗佢嘅感受傷害咗佢而冇自覺。兩年後，我地開始傾返少少計，但關係已經返唔到去以前。
I wanted to send this song to my best friend when we broke ties. At that time, we knew each other for about nine years. That year, I posted this song on Facebook with the line "I miss you," setting it up so that only she could see it. To this day, I still don't know if she ever saw it. I don't remember the first time we met. She later told me that the first time we met was when I gave her money to take the bus at the school bus stop when we were in Form 1. We were classmates when we were in Form 2 and were in the same group of friends. We weren't the closest at first, but gradually we became good friends. We were quite the opposite, but we attracted each other and there was nothing we won't discuss. She was the one who pulled me up during one of my darkest times. I was so depressed that I didn't leave my room nor contacted her for a long time. Thanks to her knocking on my door, I was able to get back on my feet. That moment, she was my angel. After that, I was also there for her when she was upset. After graduating from secondary school and entering different universities, we were still best friends. The reason we cut ties was that I neglected her feelings and hurt her without realising. Two years later, we started chatting again, but our relationship can never be the same as it was.

2020年4月18日 18 April 2020
On My Own from Les Misérables

中學有個男仔我暗戀咗五年，係我同班同學。佢成績體育都好出眾，但我最鍾意都係佢嘅笑容。我成日都好早返到學校，所以會寫情書送禮物放喺佢櫃桶。雖然由中一開始同班到中六，但我一直冇埋佢朋友堆。佢女性朋友都係比較靚又會打扮，而我就比較書蟲。我直到畢業都冇正式同佢表白，但我鍾意佢應該唔係咩秘密。我好記得畢業晚會之後，我哋全班去唱通宵K。經過尖沙咀海濱一段路，佢好似提出想試吓同我拍拖，但因為我聽唔明所以就不了了之，然後就沒有然後。我哋去咗唔同大學，過各自生活。我放低咗佢，學識鍾意就要主動，唔想再因為冇行動而後悔。呢首唱係我當時心聲，只得我一相情願。
There was a boy I had a crush on for five years when I was in secondary school. He was my classmate. He excelled in both study and sports, but I loved his smile best. I always arrived at school early, so I would write him love letters and give him presents, leaving them in his drawer. Even though we were in the same class from form 1 to form 6, I was never in his group of friends. The female friends he had were pretty and would dress up while I was pretty nerdy. I never confessed to him even after we graduated, but my crush for him wasn't a secret. I still remember vividly, after our graduation dinner, my class went for karaoke overnight. While we were on our way via Tsim Sha Tsui waterfront, he seemed to have implied that we should try dating. However, I didn't understand him that night, so nothing changed. It ended there. We went to different universities and went our separate ways. I let it go and learned that I should be more proactive if I ever liked someone because I did not want to regret not putting my feelings into action again. This song was how I felt at that time. I was the only one who had wishful thinking.

2020年4月22日 22 April 2020
Skyscraper by Demi Lovato

我初中嗰陣時畀同學欺凌。搞笑嘅係我竟然唔知，係中四先至有朋友話返畀我聽當時有班人喺度排擠緊我，喺背後講我壞話。朋友話返畀我聽佢哋排擠我嘅原因係因為我上堂成日主動答問題，佢哋覺得我好做作。我當時只係覺得奇怪同唔開心因為玩開嘅朋友突然唔理我。但我之後都好快識咗新嘅朋友，所以講真嗰句欺凌我嘅人真係好失敗。其他人總會有好多理由打擊你，但只要做好自己，佢哋點諗都冇所謂。
I was bullied by my classmates in junior secondary school. The funny thing was I seriously didn't know until a friend told me when I was in form 4 that there was a group of people who were excluding me and talking behind my back. My friend told me the reason they excluded me was that I would always actively answer questions in class and they thought I was a fake. At that time, I only found it weird and was unhappy because the friends I used to hang out with just suddenly ignored me, but soon enough I made new friends, so, to be honest, those who bullied me really failed at it. Other people will find many reasons to bring you down, but as long as you do your best in playing your own part, what they think doesn't matter.

2020年4月25日 25 April 2020
禱告 讚美之泉

2008年2月24日，陪咗我多年嘅狗過身。呢次係我人生等一次經歷死別，所以我唔識處理當時嘅情緒。學校團契時間，老師播咗呢首歌，然後開始有人喊，我當時都忍唔住喊。最後，全班大概三份之一嘅同學都喊緊，當時嘅級主任都過埋嚟。當時嘅感覺真係好難忘，喊完個腦一片空白，但又覺得好舒服。呢首歌話畀我聽上帝係知道我的痛苦，教我點從悲傷走出嚟。
On 24 February 2008, my dog who has been with me for many years pasted away. It was the first time I experienced separation by death, so I did not know how to manage my emotions. During school fellowship, my teacher played this song. Then, someone started to cry and I couldn't hold back and I cried as well. In the end, nearly a third of the class was crying and even the form coordinator came. That feeling was unforgettable. My mind went blank afterward, but it felt so nice. This song told me that God knows my pain and taught me how to move on from sorrow.